**3944. – Alopecurus geniculatus** L. – Plante vivace ou annuelle de 20-60 cm, glabre, à racine fibreuse ; tige genouillée-ascendante, couchée et souvent radicante dans le bas ; feuilles vertes ou glaucescentes, larges de 3-5 mm la supérieure à gaîne un peu renflée ; ligule oblongue ; panicule spiciforme longue de 3-5 cm, cylindrique obtuse, assez grêle, velue, verte ou violacée, à rameaux portant 1-4 épillets longs de 2-3 mm ; //glumes à peine soudées à la base, obtuses, longuement ciliées ; glumelle unique, obtuse, munie vers le quart inférieur d'une arête 1-2 fois plus longue qu'elle ; //anthères d'un blanc jaunâtre.
Mares, fossés, étangs, dans presque toute la France. – Europe ; Asie tempérée ; Amérique boréale. = Mai-août.